% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, margin=1.2cm]{geometry}

\title{Probabilités\\Équations de droites}
\date{22/05/19}
\classe{2\up{de}13}
\dsnum{DS \no8 --- B}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\textbf{Nom : \dotfill}

\maketitle

\begin{tabularx}{\textwidth}{|rX|l|p{2cm}|}
  \multicolumn{2}{l}{\textbf{Compétences}} &
  \multicolumn{1}{l}{Exercice} &
  \multicolumn{1}{l}{Évaluation} \\
  \hline
  CAL1 & Effectuer un calcul automatisable à la main ou à l'aide d'un instrument (calculatrice, logiciel). & Ex. 2 & \\
  \hline
  CAL1 & Effectuer un calcul automatisable à la main ou à l'aide d'un instrument (calculatrice, logiciel). & Ex. 3 & \\
  \hline
  COM1 & Opérer la conversion entre le langage naturel et le langage symbolique formel. & Ex. 1 & \\
  \hline
\end{tabularx}

\begin{exercice}
	Pour améliorer son offre, un cinéma a étudié, sur une soirée, le nombre de personnes qui a acheté une boisson et du pop-corn. Elle a obtenu les résultats suivants.
	\begin{itemize}[$\bullet$]
	\item 13\% des clients a acheté une boisson ;
	\item 5\% des clients a acheté du pop-corn ;
	\item 3\% des clients a acheté une boisson et des pop-corn.
\end{itemize}

On choisit un client au hasard, et on considère les évènements suivants :
	\begin{enumerate}[$A$ :]
		\item Le client a acheté une boisson.
		\item Le client a acheté du pop-corn.
	\end{enumerate}

\begin{enumerate}
	\item Décrire par une phrase chacun des deux évènements $\bar{B}$ et $\bar{A}\cap B$.
\item Calculer la probabilité qu'un client pris au hasard ait acheté du pop-corn ou une boisson.
\item Calculer la probabilité qu'un client pris au hasard n'ait pas acheté une boisson.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}
  \begin{em}
    Dans cet exercice, toutes les probabilités seront arrondies au centième.
  \end{em}

  En France, la probabilité qu'un nouveau-né soit un garçon est environ 0,51 ; la probabilité que ce soit une fille est environ 0,49.

  On considère une famille de deux enfants (qui ne sont pas jumeaux).

      \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Compléter l'arbre de probabilités ci-contre, qui modélise cette situation.
    \item Quelle est la probabilité que les deux enfants soient des garçons ?
    \item Quelle est la probabilité que les deux enfants soient de même sexe ?
  \end{enumerate}

  \columnbreak

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
          % Set the overall layout of the tree
          \tikzstyle{level 1}=[level distance=4em, sibling distance=4em]
          \tikzstyle{level 2}=[level distance=5em, sibling distance=2em]
          \node {}
          child {
            node {\ldots}
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
              node[midway, below]{0,49}
            }
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
              node[midway, above]{0,51}
            }
            edge from parent
            node[midway, below]{0,49}
          }
          child {
            node {\ldots}
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
              node[midway, below]{0,49}
            }
            child {
              node {\ldots}
              edge from parent
              node[midway, above]{0,51}
            }
            edge from parent
            node[midway, above]{0,51}
          }
          ;
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
      \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  \begin{em}
    Les réponses par lecture graphique ne seront pas acceptées.
  \end{em}

Dans le plan muni d'un repère, on considère les points $A\left( 1; 1 \right)$ et $B\left( 6;-1 \right)$, ainsi que les droites $d_1$, d'équation $x=3$, et $d_2$, d'équation $y=0,2x-1$.

\begin{enumerate}
  \item Placer les droites $d_1$ et $d_2$, ainsi que les points $A$ et $B$, dans le repère.
  \item Déterminer l'équation de la droite $\left( AB \right)$.
  \item Le point $C(3; -0,5)$ est-il le point d'intersection des droites $d_1$ et $d_2$ ?
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
    \draw[dotted, gray] (-2, -3) grid (7, 2);
    \draw[-latex] (-2, 0) -- (7, 0);
    \draw[-latex] (0, -3) -- (0, 2);
    \draw (0, 0) node[below left]{0};
    \draw (1, 0) node[below]{1};
    \draw (0, 1) node[left]{1};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}

\end{document}
